\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{titletoc}

\title{Manual do GTI de Escrita Científica 
	\author{
		Ana Carla Quallio Rosa
		\and
		Lucas Aquino de Assis
		\and
		Guilherme Luís Weber de Souza
	}
	\thanks{Grupo de Trabalho criado pelo Laboratório de Aprendizado de Máquina e Imagens Aplicados à Indústria (LAMIA)}
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section*{Introdução}
\paragraph{}
O objetivo deste manual é esclarecer aos integrantes quais são as funções, as ferramentas utilizadas e as regras de convivência do Grupo Interno de Trabalho (GTI) de Escrita Científica.

\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo principal}
\paragraph{}
Este GTI tem como objetivo principal apoiar a escrita acadêmica e científica do LAMIA, por meio da criação e adoção de uma metodologia própria de escrita. Ou seja, este grupo irá construir e estabelecer para o laboratório um conjunto de práticas, as quais irão auxiliar os integrantes a escreverem seus trabalhos, padronizando estruturas e indicando possíveis abordagens. 

\subsection{Funções específicas}
\begin{itemize}
  \item Auxiliar orientadores e alunos a documentarem a evolução de seus projetos para a futura escrita de artigos;
  \item Fundamentar uma metodologia científica que padronize a estrutura, organização e o fluxo de informações com base em projetos já feitos pelos alunos do laboratório;
  \item Monitorar periódicos e demais eventos que são pertinentes às temáticas de cada trabalho, alertando, assim, datas importantes, como data de envio, apresentação, entre outros.
\end{itemize}

\section{Ferramentas Utilizadas}
\subsection{LaTeX}
\paragraph{}
A ferramenta LaTeX é uma das mais importantes para o GTI, já que é a responsável por estruturar todos os documentos que serão produzidos. Com o LaTeX é possível focar no conteúdo dos documentos, e deixar o computador tomar conta da formatação, acelerando o processo de escrita, portanto é essencial que todos os membros do GTI aprendam a utilizar o LaTeX.

\subsection{Git}
\paragraph{}
O Git é um sistema de controle de versão que é essencial para o trabalho em conjunto dos integrantes do GTI, pois permite que vários integrantes trabalhem em diversos projetos ao mesmo tempo no repositório do GTI. É importante que todos os integrantes familiarizem-se com a ferramenta.
\subsubsection{Regras de Repositório}
Todas as vezes que uma mudança for feita em algum documento do repositório, é importante manter em mente algumas ações que são importantes para o bom funcionamento do GTI. Sâo elas:
\begin{itemize}
\item Mudanças nucleares: procure fazer pequenas modificações, com uma mensagem de commit para cada, ao invés de uma adição grande.
\item Mensagens de commit claras e concisas: capitalize apropriadamente suas mensagens e mantenha o padrão, com a primeira palavra da mensagem sendo um verbo no imperativo.
\end{itemize}

\subsection{Google Drive}
\paragraph{}
Todos os projetos e arquivos do GTI serão armazenados no Google Drive, e a organização das pastas é de responsabilidade de todos os membros.

\subsubsection{Google Planilhas}
\paragraph{}
Documentos importantes, como o Plano do GTI, estão em planilhas do Google Planilhas pois assim ficam organizados em várias abas.
\subsubsection{Plano do GTI}
\paragraph{}
O Plano do GTI é um documento vivo, que detalha o funcionamento do GTI. Lá encontram-se as datas das reuniões semanais, os papeis de cada integrante e suas cargas horárias, o planejamento, que contém todas as atividades realizadas, o gerenciamento do Bootcamp, um resumo de cada reunião realizada e links para locais importantes para o GTI.

\end{document}